---
tags:
  - Math
---
Для решения уравнения

$$[ 2^{x+2} + 2^{x+3} + 2^{x+4} = 7 \cdot 2^{x^2} ]$$

начнем с упрощения левой части уравнения.

### Шаг 1: Упрощение левой части

Мы можем вынести общий множитель ( 2^{x+2} ) из левой части:

$$[ 2^{x+2} (1 + 2 + 4) = 2^{x+2} \cdot 7 ]$$

Таким образом, уравнение можно переписать как:

$$[ 2^{x+2} \cdot 7 = 7 \cdot 2^{x^2} ]$$

### Шаг 2: Деление на 7

Теперь разделим обе стороны на 7 (при условии, что ( 7 \neq 0 )):

$$[ 2^{x+2} = 2^{x^2} ]$$

### Шаг 3: Уравнение с одинаковыми основаниями

Теперь, когда у нас одинаковые основания, мы можем приравнять показатели:

$$[ x + 2 = x^2 ]$$

### Шаг 4: Приведение уравнения к стандартному виду

Перепишем уравнение:

$$[ x^2 - x - 2 = 0 ]$$

### Шаг 5: Решение квадратного уравнения

Теперь решим квадратное уравнение с помощью дискриминанта:

$$[ D = b^2 - 4ac = (-1)^2 - 4 \cdot 1 \cdot (-2) = 1 + 8 = 9 ]$$

Теперь находим корни:

$$[ x = \frac{-b \pm \sqrt{D}}{2a} = \frac{1 \pm 3}{2} ]$$

Таким образом, получаем два корня:

1. $$( x_1 = \frac{4}{2} = 2 )$$
2. $$( x_2 = \frac{-2}{2} = -1 )$$

### Итоговые корни

Таким образом, у уравнения

$$[ 2^{x+2} + 2^{x+3} + 2^{x+4} = 7 \cdot 2^{x^2} ]$$

есть два решения:

$$[ x = 2 \quad \text{и} \quad x = -1 ]$$



```python
import sympy as sp

x = sp.symbols("x")

left_side = 2 ** (x + 2) + 2 ** (x + 3) + 2 ** (x + 4)
right_side = 7 * 2 ** (x**2)

equation = sp.Eq(left_side, right_side)

solutions = sp.solve(equation, x)

for sol in solutions:
    print(round(sol.evalf()))
```

